
\cite{Artigos-11-04}: estratégia de $MPPT$ sem o conhecimento da característica da turbina. $MPPT$ com passo variável do tipo Perturba e Observa.

%
\section{Métodos Básicos}
%

\cite{Artigos-11-24}: estratégias de $MPPT$ sensorless.

\cite{Artigos-11-06}: faz uma revisão dos métodos de $MPPT$, mas uma das informações mais importantes desse artigo são o resultados comparativos do controle de torque e do controle de velocidade.

\cite{Artigos-11-07}: estudo falando das estratégias básicas de $MPPT$, publicado em 2009.

\cite{Artigos-11-08}: estudo falando das estratégias básicas de $MPPT$, publicado em 2004 (muito provável que irei descartá-lo).

\cite{Artigos-11-09}: estudo falando das estratégias básicas de $MPPT$ para geração de pequeno porte, publicado em 2009.

\cite{Artigos-11-11}: $MPPT$ sem conhecimento da característica da turbina aplicado ao carregamento de baterias. Conversor buck.

%
\section{Estratégia de MPPT Implementada}
%

\cite{Artigos-11-19}: ``o'' artigo direto do forno.

\cite{Artigos-11-22}: direto do forno, reavaliar.

\cite{Artigos-11-23}: direto do forno e com proposta para $MPPT$. Baixa potência.

\cite{Artigos-11-25}: direto do forno, avaliar. $MPPT$ sensorless PMSG 3kW.


%%

\cite{Artigos-01-02}: Artigos-01-02 trata da máxima eficiência pelo controle da corrente de eixo direto. Tem malha de velocidade para controle do retificador. Apresenta os esquemas de controle do lado retificador e do lado inversor. $PMSG$ de 3kW.


\cite{Artigos-01-12}: Artigos-01-12 faz comparação entre dois modos de controle de corrente de eixo direto. $PMSG$ 1.5kW.

%%

\cite{Artigos-01-10}: Artigos-01-10 faz a comparação entre o controle de tensão do lado retificador e do lado inversor. São apresentados apenas resultados de simulação.

\cite{Artigos-01-14}: Artigos-01-14 faz análise dos modos de operação quanto a $MPPT$, limitação de potência em altas velocidades. Faz comparativo entre controle de velocidade e de torque.

\cite{Artigos-01-16}: Artigos-01-16 determinação da função de transferência para o controle da tensão de saída pelo lado retificador.

\cite{Artigos-11-06}: Artigos-01-06 faz uma revisão dos métodos de $MPPT$, mas uma das informações mais importantes desse artigo são o resultados comparativos do controle de torque e  do controle de velocidade.

\cite{Artigos-11-02}: Artigos-11-02 trata do controle por $FOC$ e com controle de velocidade. Considera a possibilidade para MW.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%\section{Ventos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%
%%%%% arrumar
%%%%\subsection{Perfis de Ventos}
%%%%
%%%%\subsection{Modelos de Simulação}
%%%%
%%%%Artigos-01-35: usa, mas não apresenta um típico perfil de vento.
%%%%
%%%%\cite{Artigos-11-18}: fornece um modelo para simulação do vento dado pela seguinte equação, mas não apresenta valores para os parâmetros.
%%%%
%%%%\begin{equation}
%%%%\label{eq:vento}
%%%%v_v=v_{v,avg}+A \sin (\omega t)+v_{noise}
%%%%\end{equation}
%%%%
%%%%Onde:
%%%%\nopagebreak
%%%%
%%%%$v_{v,avg}$: é o valor médio da velocidade do vento;
%%%%
%%%%$A$ é a amplitude da senóide;
%%%%
%%%%$v_{noise}$: é um ruído branco.
%%%%
%%%%\cite{Artigos-11-14}: fornece os parâmetros para simulação, mas não fornece o modelo e nem fornece referência!!!!
%%%%Parâmetros: $V_W=10$ ~m/s, $L=180$~m, $\sigma=2$ e $\tau=0,4$~s.
%%%%
%%%%\cite{Artigos-01-18}: finalmente referências!!! No entanto, uma não funcionou e a outra é \cite{Artigos-12-02}. Este trata dos modelos de vento, abordagem bem probabilística (\cite{Artigos-12-02}).
%%%%
%%%%\cite{Artigos-01-14}: apresenta equação do modelo do vento. Não cita a referência do modelo.
%%%%
%%%%\cite{Artigos-01-37}: apresenta a equação do modelo do vento e da curva $C_p$ e leva ao \cite{Artigos-12-01} que apresenta os modelos e é um dos primeiros artigos da área.
%%%%
%%%%\cite{Artigos-12-03}: antes do \cite{Artigos-12-01} e também apresenta o modelo de vento.